%% abntex2-modelo-exercicios.tex
%% Copyright 2013 A. A. Lucas
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is A. A. Lucas.
%
% This work consists of the files abntex2-modelo-exercicios.tex

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Lista de Exercícios
% * Utiliza a classe abntex2 para formatação.
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{abntex2}

% PACOTES

% Pacotes fundamentais
\usepackage{cmap}	% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}	
\usepackage{lastpage}	% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}	% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsmath}	% Pacote para equações multi linhas

\usepackage{listings} % Inserção de código fonte

% Configurações do pacote 'listings'
\lstset{
	showspaces = false, % Marcar espaços
	showstringspaces = false, % Marcar os espaços nas strings
	showtabs = false, % Marcar tabs
	numbers = left,
	tabsize = 2, % Número de espaços por tab
	mathescape = true % Permite o ambiente de equações
}
% --------------------------------
% Para mais configurações do listings visite a página da wiki em
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
% ou a documentação mais detalhada do pacote em
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
% --------------------------------

% Pacotes adicionais
\usepackage{lipsum}	% para geração de dummy text

% Comandos adicionais
\providecommand{\imprimirdisciplina}{}
\newcommand{\disciplina}[1]{\renewcommand{\imprimirdisciplina}{#1}}

% Informações do aluno e documento
% \titulo{Lista de Exercícios}
% \autor{Nome do aluno}
% \disciplina{Nome da disciplina}
% \orientador{Nome do professor}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\@title},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{lista de exercícios},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{0cm} % Remove indentação dos parágrafos
\setlength{\parskip}{0.5cm} % Espaçamento entre parágrafos

% Novo estilo de cabeçalho com a identificação do aluno
\makepagestyle{cabidaluno}
	% Cabeçalhos
% 	\makeoddhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeevenhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeheadrule{cabidaluno}{\textwidth}{\normalrulethickness}
	% Rodapé
% 	\makeoddfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}
% 	\makeevenfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}


% INICIO DO DOCUMENTO

\begin{document}

	% Elementos textuais
	\textual
	\pagestyle{cabidaluno} % Inclusão de cabeçalhos e rodapés personalizados

\begin{minipage}{.15\textwidth}
\includegraphics[scale=0.46]{logo_ufpa.png}\vspace{0.4cm}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.85\textwidth}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
{\small
Universidade Federal do Pará\\
Instituto de Ciências Exatas e Naturais\\
Faculdade de Computação\\
Prof.: Filipe de Oliveira Saraiva}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
{\footnotesize
Disciplina: Estrutura de Dados I\\
Cód: EN05184\\\\}
\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{center}
 \textbf{Lista de Exercícios II}
\end{center}

1) Para a árvore dada abaixo, identifique:

\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.5]{arvore-binaria.eps}
\end{center}

a) Quais os nodos folha?\\
b) Qual o grau da árvore?\\
c) Qual a altura da árvore?\\
d) Qual o grau de cada nodo?

2) Dada a árvore do exercício anterior, escreva a representação por contiguidade
física da estrutura tanto na implementação por níveis quanto na implementação
por profundidade.

3) Quais as principais desvantagens na implementação de árvores via contiguidade
física? Explique.

4) Compare a Árvore N-Ária e a Árvore Binária e explicando qual delas tem melhor
desempenho em termos de custos computacionais para as operações básicas sobre
estruturas de dados.

5) Na árvore binária, certas operações de remoção podem demandar a execução de
algoritmos para corrigir a árvore, remanejando nodos entre elas. Explique os
tipos de remoções possíveis e os algoritmos para corrigir a árvore nesses casos.

6) Dada a árvore binária da questão 1, escreva a sequência de nodos a serem visitados
para os seguintes algoritmos de percorrimento:

a) Prefixado à esquerda\\
b) Posfixado à direita

7) Qual a principal vantagem da árvore AVL para uma árvore binária de pesquisa?

8) Dado os seguintes nodos com seus respectivos valores, inserindo-os na ordem
apresentada, indique qual seria a topologia das respectivas árvores (desenhe a
árvore):

Nodos: 23, 25, 15, 10, 98, 34, 67, 9, 69, 11, 12, 90, 33, 42, 7

a) Árvore AVL\\
b) Árvore Binária de Pesquisa

9) Indique os algoritmos de rotação presentes na Árvore AVL e o critério de
execução de cada um deles.

\end{document}
